<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Cringe Lord</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/post/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Жизнь сайтодела: год спустя</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/fin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/fin/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;жизнь-сайтодела-год-спустя&#34;&gt;Жизнь сайтодела: год спустя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-всё-начиналось&#34;&gt;Как всё начиналось&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Однажды, давным-давно (ну, где-то год назад), я решил, что &lt;strong&gt;создавать сайты — это весело&lt;/strong&gt;. Я представлял себе элегантный код, чистую архитектуру, благодарных пользователей…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как же я ошибался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На деле всё оказалось гораздо интереснее.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;код-кофе-и-экзистенциальные-кризисы&#34;&gt;Код, кофе и экзистенциальные кризисы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Жизнь сайтодела — это не просто писание кода. Это:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;☕ &lt;strong&gt;Бесконечный кофеин.&lt;/strong&gt; Одна правка в CSS может превратиться в ночной марафон отладки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🐛 &lt;strong&gt;Найти баг.&lt;/strong&gt; Полдня ищешь проблему. Оказывается, запятая не там.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;📜 &lt;strong&gt;Документация.&lt;/strong&gt; Либо её нет, либо она написана так, будто её автору платили за количество слов, а не за смысл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔥 &lt;strong&gt;Горящие дедлайны.&lt;/strong&gt; Всё работает идеально… до тех пор, пока клиент не откроет сайт на Internet Explorer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот ты сидишь среди кода, смотришь на тёмный экран, отражающий твои уставшие глаза, и задаёшься вопросом: &lt;strong&gt;«А может, мне пойти в лесничие?»&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;философия-кодинга&#34;&gt;Философия кодинга&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сайтоделие — это не просто работа. Это стиль жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ты начинаешь видеть мир иначе:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔹 В каждой красивой странице замечаешь не дизайн, а классы и стили.&lt;br&gt;
🔹 На кнопки смотришь и думаешь: &amp;ldquo;А если я 10 раз кликну, не сломается?&amp;rdquo;&lt;br&gt;
🔹 При слове «адаптивность» у тебя начинается нервный тик.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А самое главное — ты понимаешь, что &lt;strong&gt;идеального кода не бывает&lt;/strong&gt;. Есть только код, который работает… пока кто-то не решит его «улучшить».&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-дальше&#34;&gt;Что дальше?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прошел год. Я не стал всемирно известным разработчиком. Мои сайты не изменили мир. Но что-то во мне точно поменялось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я научился принимать ошибки (даже если они мои).&lt;br&gt;
Я понял, что &lt;strong&gt;ничего не работает с первого раза — и это нормально&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Я осознал, что код — это всего лишь инструмент, а не цель.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И знаете что? Я бы не променял этот опыт ни на что.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну, разве что на месяц отпуска без интернета.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;🖥️ &lt;strong&gt;Вывод:&lt;/strong&gt; Если ты сайтодел — держись. Если не сайтодел — лучше не начинай.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сборка компьютера своими руками: путь от энтузиаста до шамана</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/pc/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/pc/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;сборка-компьютера-своими-руками-путь-от-энтузиаста-до-шамана&#34;&gt;Сборка компьютера своими руками: путь от энтузиаста до шамана&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;первый-этап-розовые-мечты-и-выбор-комплектующих&#34;&gt;Первый этап: розовые мечты и выбор комплектующих&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда-то я думал, что собрать компьютер — это просто: покупаешь детали, соединяешь их, включаешь, и вуаля! Но затем я зашел на форум о железе и понял, что &lt;strong&gt;собирать ПК — это искусство, требующее жертвоприношений и знания темных ритуалов BIOS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все начинается с выбора комплектующих. Вот как это происходит:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Выбираешь процессор.&lt;/strong&gt; AMD или Intel? Тут неважно, всё равно через полгода твой выбор устареет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Материнская плата.&lt;/strong&gt; Кажется, что главное — совместимость, но потом ты обнаружишь, что у этой модели есть проблемы с памятью, а у той — с USB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Оперативная память.&lt;/strong&gt; Чем больше, тем лучше! Только не забудь проверить список совместимости, иначе твой ПК будет капризничать, как дитя в магазине игрушек.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Видеокарта.&lt;/strong&gt; Купить её в 2025 году — это либо продать почку, либо выиграть в лотерею.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Блок питания.&lt;/strong&gt; Никто о нём не думает, пока не сгорает вся система.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;И вот, после долгих часов чтения форумов, сравнений цен и духовных поисков, комплектующие куплены. &lt;strong&gt;Кажется, что сложное позади… но нет.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;второй-этап-сборка-или-а-почему-оно-не-включается&#34;&gt;Второй этап: сборка, или «а почему оно не включается?»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наступает момент истины: детали на столе, отвертка в руке, а в голове — только нервный смех.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процесс сборки ПК выглядит так:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Корпус.&lt;/strong&gt; Пока ты пытаешься уместить всё внутрь, ты осознаешь, что у производителей корпусов странное чувство юмора.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Установка процессора.&lt;/strong&gt; Ошибка в 1 миллиметр — и ты слышишь хруст тысяч рублей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Кулеры и термопаста.&lt;/strong&gt; Или слишком мало, или слишком много — идеально не бывает.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Подключение проводов.&lt;/strong&gt; Если ты сразу разобрался, какой коннектор куда идёт — поздравляю, ты либо инженер, либо повелитель хаоса.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Первая попытка включения.&lt;/strong&gt; Нажимаешь кнопку… и тишина. Теперь у тебя два пути: либо искать ошибку, либо звать шамана.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;финальный-этап-по-и-осознание&#34;&gt;Финальный этап: ПО и осознание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Допустим, чудо свершилось, и компьютер запустился. Но радоваться рано! Теперь тебя ждет:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ Установка драйверов (и бесконечные «Подождите, идёт обновление…»)&lt;br&gt;
✅ Настройка BIOS, чтобы память работала на заявленной частоте, а не как у калькулятора&lt;br&gt;
✅ Борьба с Windows, которая вдруг решила, что твой SSD — это &lt;em&gt;&amp;ldquo;неизвестное устройство&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
✅ Финальная проверка стабильности системы, которая заканчивается запуском игры и словами: «Ну, вроде работает!»&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Собрать компьютер своими руками — это как путешествие героя: ты начинаешь с энтузиазмом, проходишь через испытания, теряешь надежду, но в конце становишься сильнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А самое главное — теперь ты понимаешь, что &lt;strong&gt;«идеальной сборки» не существует&lt;/strong&gt;, и через месяц тебе уже захочется поменять видеокарту или добавить ещё 32 ГБ оперативки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так до бесконечности.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;💡 &lt;strong&gt;Совет:&lt;/strong&gt; Если что-то не работает — попробуй передёрнуть оперативку. Это реально решает половину проблем.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🤓 Языки научного программирования. Искусство заставить ваш мозг болеть</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/proglangs/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/proglangs/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;языки-научного-программирования-искусство-заставить-ваш-мозг-болеть&#34;&gt;Языки научного программирования: Искусство заставить ваш мозг болеть&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Итак, вы решили войти в славный мир научного программирования? Поздравляем! Теперь вы на пути бесконечной отладки, загадочных сообщений об ошибках и размышлений о том, почему ваш код прекрасно работает на вашем компьютере, но превращается в хаос на кластере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но прежде чем начать спуск в безумие, вам нужно выбрать свое оружие&amp;hellip; эм, я имею в виду, язык программирования. Итак, давайте взглянем на прекрасный выбор инструментов научного программирования, доступных нам, и почему каждый из них является одновременно благословением и проклятием.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обычные-подозреваемые&#34;&gt;Обычные подозреваемые&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;-python-король-удобства&#34;&gt;🐍 Python: Король удобства&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Python — бесспорный чемпион научных вычислений. Его легко читать, у него больше библиотек, чем вы когда-либо будете использовать, и он работает (в конце концов).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Плюсы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вы можете делать &lt;em&gt;всё&lt;/em&gt; в Python: анализ данных, моделирование, машинное обучение, вызывать древних ужасов из NumPy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jupyter notebooks заставляют вас чувствовать себя настоящим ученым (пока вы случайно не запустите ячейку дважды и не испортите весь набор данных).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщество огромное — если у вас есть проблема, кто-то, вероятно, уже решил её на Stack Overflow.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;❌ &lt;strong&gt;Минусы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скорость? Что это? Python смеется над производительностью.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ад зависимостей. Установка правильных версий NumPy, SciPy и Matplotlib — это искусство.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание параллельного кода? Приготовьтесь познакомиться с GIL (Global Interpreter Lock), вашим новым злейшим врагом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-matlab-дорогая-электронная-таблица&#34;&gt;🧮 MATLAB: Дорогая электронная таблица&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;MATLAB — это то, что происходит, когда ученым нужно кодировать, но они не хотят &lt;em&gt;по-настоящему&lt;/em&gt; кодировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Плюсы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Операции с матрицами ощущаются как магия.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличные возможности для построения графиков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Используется каждым инженерным отделом, поэтому вы &lt;em&gt;должны&lt;/em&gt; изучить его в какой-то момент.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;❌ &lt;strong&gt;Минусы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Стоит дороже вашей души.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Управление памятью? Никогда о таком не слышал.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если ваша исследовательская группа заставляет вас использовать MATLAB, это, вероятно, потому, что их 15-летние скрипты все еще работают (едва).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-fortran-древний&#34;&gt;👴 Fortran: Древний&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fortran существует дольше, чем большинство из нас, и он все еще отказывается умирать. Ученые любят его, потому что он &lt;em&gt;работает&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Плюсы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Молниеносно быстрый. Быстрее C в некоторых случаях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;До сих пор широко используется в физике и численном моделировании.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;❌ &lt;strong&gt;Минусы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ощущается как программирование в доме с привидениями — каждое изменение рискует разбудить призрака из 1970-х.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удачи в поиске современной документации, которая не выглядит так, будто она была напечатана на печатной машинке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди будут вас осуждать (но втайне уважать).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;почетные-упоминания&#34;&gt;Почетные упоминания&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; – Для людей, которые любят статистику и боль.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Julia&lt;/strong&gt; – Python, но &lt;em&gt;быстрее&lt;/em&gt; (в теории).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; – Когда Python недостаточно страдания для вас.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wolfram Mathematica&lt;/strong&gt; – Потому что почему бы не превратить математику в тёмную магию?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Выбор языка научного программирования похож на выбор любимого метода самоистязания. Независимо от того, какой вы выберете, вы проведете часы за отладкой, переписыванием и сомнениями в своём жизненном выборе. Но в конечном счете, истинный научный метод заключается в &lt;em&gt;эффективном&lt;/em&gt; страдании, и именно для этого существуют эти языки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь идите и кодируйте! Или пять часов смотрите на ошибку сегментации. В любом случае, вы занимаетесь наукой. 🔬🚀&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🥱 Жизнь скучна</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/bored/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/bored/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;усталость-от-абсолютного-бездействия&#34;&gt;Усталость от Абсолютного Бездействия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это случилось. Историческое событие, парадокс, загадка, обернутая тайной — называйте как хотите, но вот я, полностью истощен&amp;hellip; от абсолютного бездействия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;День за днем я сижу в своей уютной пещере, редко выходя наружу, за исключением случайных походов к холодильнику или ритуального хождения по комнате, притворяясь продуктивным. И все же, каким-то образом, несмотря на то, что двигаюсь меньше, чем комнатное растение, я чувствую себя выжатым. Физически, ментально, духовно. Даже моя тень выглядит разочарованной во мне.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;наука-объясняющая-загадку&#34;&gt;Наука, Объясняющая Загадку&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Эксперты сказали бы: &amp;ldquo;Ты просто умственно истощен&amp;rdquo;, или, возможно, нечто более утонченное, вроде &amp;ldquo;длительная сенсорная депривация может привести к усталости&amp;rdquo;. Да, конечно. Но объясните мне, почему моим величайшим физическим усилием на этой неделе было дотянуться до телефона, упавшего под кровать, а я все равно чувствую себя так, будто пробежал марафон — задом наперед, в гору, по снегу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Симптомы?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Внезапная неспособность сосредоточиться (что, по правде говоря, всегда было моей суперспособностью).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ощущение, что хочется что-то сделать, но не знаю что (классика).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сокрушительное осознание того, что я мог бы, теоретически, выйти на улицу&amp;hellip; но одна мысль о том, чтобы надеть обувь, изнуряет.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;решения-которые-вероятно-не-сработают&#34;&gt;Решения, Которые, Вероятно, Не Сработают&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Конечно, у каждого гуру по саморазвитию и мотивационного тренера есть решения:&lt;br&gt;
✅ &lt;strong&gt;Совершите прогулку.&lt;/strong&gt; (Я прошелся до кухни. Не помогло.)&lt;br&gt;
✅ &lt;strong&gt;Физические упражнения.&lt;/strong&gt; (Я открыл фитнес-приложение, посмотрел на него, затем закрыл. Не помогло.)&lt;br&gt;
✅ &lt;strong&gt;Медитация.&lt;/strong&gt; (Я пытался смотреть на стену 10 минут. Не помогло. Еще и скучно.)&lt;br&gt;
✅ &lt;strong&gt;Получите немного солнечного света.&lt;/strong&gt; (У меня есть окно. Это считается, верно?)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;неизбежный-вывод&#34;&gt;Неизбежный Вывод&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Правда в том, что ничегонеделание на самом деле очень утомительно. Тело в покое, как оказалось, не остается в покое — оно превращается в вялую, экзистенциально запутанную сущность, которая ставит под сомнение саму цель своего существования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Восстановлюсь ли я? Вероятно. Изменю ли я что-нибудь в своем распорядке? Маловероятно. Но пока я приму это состояние парадоксального истощения, буду смотреть в потолок неопределенное количество времени, а затем, с большим усилием, вернусь к своему основному занятию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📜 Искусство написания отчетов в Markdown</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/report/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/report/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;искусство-написания-отчетов-в-markdown&#34;&gt;Искусство написания отчетов в Markdown&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поздравляем! Вам поручили написать отчет. Может быть, это для работы, может быть для университета, а может просто чтобы убедить себя, что Markdown превосходит всё остальное. В любом случае, вам нужно что-то структурированное, читаемое и, самое главное, НЕ в Word. Именно здесь на помощь приходит Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown позволяет форматировать отчеты с минимальными усилиями, сохраняя всё чистым и не отвлекающим внимание. Давайте рассмотрим, как сделать ваши отчеты одновременно профессиональными и немного хаотичными (совсем как ваш образ мышления).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;разделы-и-заголовки&#34;&gt;Разделы и заголовки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Каждый серьезный отчет нуждается в структуре. В Markdown вы делаете это с помощью &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; для заголовков. Чем важнее заголовок, тем меньше символов &lt;code&gt;#&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gh&#34;&gt;# Очень важный заголовок
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gh&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;## Немного менее важный раздел
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;### Мелкая деталь, которую вы, вероятно, пропустите
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Терпение вашего читателя уменьшается с каждым добавленным вами &lt;code&gt;#&lt;/code&gt;, поэтому используйте их мудро.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;списки-потому-что-маркированные-пункты-выглядят-умно&#34;&gt;Списки: потому что маркированные пункты выглядят умно&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы не хотите писать длинные абзацы (а кто хочет?), вы можете обобщить всё в списках:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Ключевые выводы: Люди не читают документацию.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Решение: Пишите более короткие отчеты.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Заключение: Markdown спасает жизни.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Для по-настоящему амбициозных:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;1.&lt;/span&gt; Делайте вид, что проводите исследование.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;2.&lt;/span&gt; Запишите выводы до фактического исследования.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;3.&lt;/span&gt; Добавьте сноски, чтобы выглядеть достоверно.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;4.&lt;/span&gt; Profit.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;таблицы-почти-убийца-excel&#34;&gt;Таблицы: почти убийца Excel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ваш начальник/профессор любит таблицы. Markdown предоставляет способ создавать их, не вырывая волосы:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;| Функция       | Word        | Markdown |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;|---------------|------------|----------|
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;| Форматирование| Болезненно | Без усилий |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;| Размер файла  | 50MB+      | 5KB       |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;| Уровень здравомыслия| Падает| Сохраняется |
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Пожалуйста.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;цитаты-звучите-важнее-чем-вы-есть&#34;&gt;Цитаты: звучите важнее, чем вы есть&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;&amp;gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;ge&#34;&gt;&amp;#34;Хорошая документация пишется, а не находится.&amp;#34; — Какой-то мудрый человек
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Используйте это, когда хотите казаться глубоким и интеллектуальным, не делая дополнительной работы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;блоки-кода-для-тех-случаев-когда-вы-хотите-похвастаться&#34;&gt;Блоки кода: для тех случаев, когда вы хотите похвастаться&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;print(&amp;ldquo;Привет, отчет в Markdown!&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Это важно, если ваш отчет связан с программированием или если вы просто хотите похвастаться своей способностью написать три строки на Python.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сноски-заставьте-людей-думать-что-вы-действительно-провели-исследование&#34;&gt;Сноски: заставьте людей думать, что вы действительно провели исследование&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Markdown прекрасен[^1].
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;[^1]: Источник: Доверьтесь мне, бро.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;экспорт-вашего-отчета-удачи&#34;&gt;Экспорт вашего отчета (Удачи!)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown прост, но если вам нужен отполированный PDF, вам понадобятся Pandoc, LaTeX и, возможно, несколько часов страданий:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34; data-lang=&#34;sh&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;pandoc report.md -o report.pdf
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Или вы можете просто оставить его в Markdown и притвориться, что он должен быть &amp;ldquo;сырым и минималистичным&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Написание отчетов в Markdown легко, весело и гораздо менее frustrating, чем использование Word. Кроме того, вы можете притворяться хакером, пока форматируете текст. Просто помните: &lt;strong&gt;меньше значит больше&lt;/strong&gt;, за исключением прокрастинации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Величественное одиночество туалета на вершине холма</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/toilet/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/toilet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;величественное-одиночество-туалета-на-вершине-холма&#34;&gt;Величественное одиночество туалета на вершине холма&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всё началось с невинной прокрастинации. Вы знаете, обычная рутина: открыть страницу с мемами &amp;ldquo;всего на пять минут&amp;rdquo; и всплыть на поверхность часы спустя с экзистенциальным кризисом. Но на этот раз что-то было иначе. Среди моря гифок с котиками и винтажных мемов я наткнулся на &lt;em&gt;это&lt;/em&gt; — захватывающую дух фотографию одинокого туалета, благородно расположившегося на вершине холма, обозревающего бескрайний горизонт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Туалет. На холме. В одиночестве. &lt;strong&gt;Величественно.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;философские-последствия-возвышенного-туалета&#34;&gt;Философские последствия возвышенного туалета&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сначала я рассмеялся. Потом я уставился. А затем — как истинный ценитель прозрений, вызванных интернетом — я начал &lt;em&gt;думать&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Разве это не вершина человеческого существования?&lt;/strong&gt; Сооружение, построенное с целью, теперь превосходящее простую функциональность, чтобы воплотить окончательную метафору жизненного одиночества.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Чувствует ли туалет себя одиноким?&lt;/strong&gt; Жаждет ли он посетителей, или он принял свою изоляцию, довольный своим панорамным видом?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Это, на самом деле, идеальный туалет?&lt;/strong&gt; Свободный от осуждающего взгляда общества, благословленный свежим воздухом и непрерывным пейзажем.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;произведение-искусства-памятник-стойкости&#34;&gt;Произведение искусства, памятник стойкости&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Можно только представить путь человека, построившего этот шедевр. Мечтал ли он о мире, где природа и необходимость сосуществуют в гармонии? Был ли он непонятым провидцем, осмеянным сверстниками, но непоколебимым в своем стремлении объединить санитарию с пейзажем?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно, этот туалет не просто объект, а &lt;strong&gt;заявление&lt;/strong&gt; — свидетельство настойчивости тех, кто отказывается принимать ограничения, кто смело спрашивает: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Почему бы и нет здесь?&amp;rdquo;&lt;/em&gt; вместо &lt;em&gt;&amp;ldquo;Почему здесь?&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вывод-прокрастинация--это-путь-к-просветлению&#34;&gt;Вывод: прокрастинация — это путь к просветлению&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обнаружил бы я это глубокое понимание, если бы не провел безответственное количество времени, пролистывая интернет-ерунду? Абсолютно нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, пусть это будет уроком для всех нас: иногда лучший способ размышлять о жизни — это позволить своему разуму бесцельно блуждать. Кто знает? Возможно, вы тоже однажды наткнетесь на изображение настолько мощное, настолько неожиданное, что оно изменит всё ваше понимание вселенной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А если нет, ну, по крайней мере, вы видели туалет на холме. Это тоже довольно круто.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🌀 Версионирование как Искусство. Путешествие Александра Мазурского</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/git/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Александр Мазурский, человек, переживший тысячи коммитов, знает не понаслышке, каково это — потерять код после двух дней упорной работы. Именно поэтому он решил поделиться своими мыслями о Git и контроле версий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-git&#34;&gt;Почему Git?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — это не просто система контроля версий; это ваша страховочная сеть от катастроф. Представьте: вы создаете гениальный фрагмент кода, но затем решаете его &amp;ldquo;улучшить&amp;rdquo;, и внезапно он перестает работать. Что делать? Git позволяет вернуться во времени, как будто вы взломали временную линию.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-команды&#34;&gt;Основные Команды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вот краткий список команд, которые спасли тысячи разработчиков от нервных срывов:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git init   &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Создать репозиторий&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git add .  &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Подготовить изменения&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git commit -m &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Шедевр сохранен&amp;#34;&lt;/span&gt;  &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Закоммитить изменения&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git push   &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Отправить в удалённый репозиторий&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git pull   &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Получить изменения с сервера&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git reset --hard HEAD~1  &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Отменить последние изменения&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;ветвление-и-слияние&#34;&gt;Ветвление и Слияние&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git позволяет создавать параллельные реальности в вашем коде:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git branch feature_x  &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Создать новую ветку&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git checkout feature_x  &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Переключиться на неё&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git merge main  &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Слить изменения&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — это не просто инструмент; это философия. Используйте его мудро, и ваш код будет в безопасности. А если нет — просто запустите &lt;code&gt;git blame&lt;/code&gt; и найдите виновного.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;нашли-это-полезным-поделитесь-с-друзьями-&#34;&gt;Нашли это полезным? Поделитесь с друзьями! 🚀&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🥶 Markdown Великий и Ужасный</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown-великий-и-ужасный&#34;&gt;Markdown: Великий и Ужасный&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если вы когда-либо писали текст в файлах &lt;code&gt;.txt&lt;/code&gt;, но мечтали, чтобы он выглядел как в Word, без веса в 100 МБ и загрузки в течение получаса — поздравляем, Markdown был создан для вас! Эта волшебная разметка превращает скучный простой текст в структурированный, читаемый и (почти) красивый текст. Всё это без необходимости изучать эзотерические символы HTML или консультироваться с жрецами LaTeX.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;основы-как-разбить-текст-с-минимальными-усилиями&#34;&gt;Основы: &lt;strong&gt;Как разбить текст с минимальными усилиями&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown позволяет делать следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Заголовки&lt;/strong&gt; — просто поставьте &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; перед текстом. Чем больше &lt;code&gt;#&lt;/code&gt;, тем ниже уровень заголовка. Только самые смелые и потерянные души осмеливаются углубляться дальше третьего уровня.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Жирный и курсивный текст&lt;/strong&gt; — используйте &lt;code&gt;**звездочки**&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;_подчеркивания_&lt;/code&gt;. Но будьте осторожны: слишком много форматирования, и вас примут за фронтенд-разработчика.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Списки&lt;/strong&gt; — используйте &lt;code&gt;-&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;*&lt;/code&gt;. Если хотите нумерованный список, используйте &lt;code&gt;1.&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;2.&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;3.&lt;/code&gt; и наслаждайтесь ощущением контроля над хаосом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ссылки&lt;/strong&gt; — &lt;code&gt;[Нажмите сюда](https://example.com)&lt;/code&gt;. Идеально для заманивания ничего не подозревающих пользователей на вашу страницу с мемами 2012 года.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Код&lt;/strong&gt; — Оберните текст в обратные кавычки `код`, или тройные обратные кавычки ```, если хотите похвастаться длинным SQL-запросом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;почему-markdown--ваш-новый-лучший-друг&#34;&gt;Почему Markdown — ваш новый лучший друг&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown прост, как велосипед без колес. Он позволяет сосредоточиться на содержании, а не на форматировании, а также:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ Поддерживается везде: от GitHub до Telegram. Даже бабушкины рецепты теперь можно разметить в &lt;code&gt;.md&lt;/code&gt;.&lt;br&gt;
✅ Отлично подходит для документации, если вы любите её писать (но, давайте будем честными, вы, вероятно, не любите).&lt;br&gt;
✅ Поддерживает HTML, так что если вы хотите добавить &lt;code&gt;&amp;lt;blink&amp;gt;&lt;/code&gt;, никто вас не остановит.
✅ Поддерживает LaTeX, так что если вы хотите сделать вашу статью непонятной для 99% читателей, вы можете вставить формулы.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;темная-сторона-markdown&#34;&gt;Темная сторона Markdown&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Но не всё так радужно. Есть проблемы:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❌ Если вам нужен сложный макет&amp;hellip; забудьте об этом. Хотите таблицы? Наслаждайтесь болью с &lt;code&gt;|&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;---&lt;/code&gt;.&lt;br&gt;
❌ Поддержка на разных платформах непоследовательна. Иногда ссылки работают, иногда нет. А иногда списки превращаются в хаос.&lt;br&gt;
❌ Импорт в Word или Google Docs — это квест, достойный собственной игры в жанре survival horror.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown похож на минимализм в программировании: если вам не нужно ничего лишнего, это идеальный инструмент. Но если вам нужно сложное форматирование, либо вы не в том месте, либо вы еще не прошли стадию отрицания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Используйте Markdown ответственно, и, возможно, однажды ваши файлы README будут не только полезными, но и читаемыми. Хотя, честно говоря, это маловероятно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🧠 Необычная Встреча Повелителя Кринжа</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/enigmatic-horse/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/enigmatic-horse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мазурский Александр, известный как Повелитель Кринжа (ранее известный как Сеньор Смущения), в очередной раз отправился в эпическую цифровую одиссею. Среди бесконечной прокрутки мемов и причудливого контента его усталые глаза заметили нечто, не поддающееся объяснению — фотографию столь абсурдную, что её можно описать только как шедевр онлайн-странностей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очеловеченная лошадь в костюме. Не просто любая лошадь — благородная конная фигура, задумчиво сидящая на идеально круглом объекте, форма которого подозрительно напоминала определенную деликатную анатомическую особенность. В довершение загадки изображение смело демонстрировало загадочную надпись &lt;strong&gt;&amp;ldquo;в 13:57&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, словно отмечая этот сюрреалистический момент во времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;встреча&#34;&gt;Встреча&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вооружённый неустанным любопытством и чутьём на все странное, Мазурский погрузился в глубины интернета. В мире, где обыденное встречается с сюрреалистическим, это открытие стало не чем иным, как откровением — редкой жемчужиной, доказывающей, что творческий дух цифрового мира не знает границ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;карты-безумия&#34;&gt;Карты Безумия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы по-настоящему осмыслить значимость своей находки, Мазурский сделал то, что сделал бы любой уважающий себя цифровой архивариус — он создал интеллект-карту. Ведь если очеловеченная лошадь в костюме с такой абсурдной серьезностью должна быть восславлена, она заслуживает тщательной документации.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;200px&#34;}
- Загадочная Лошадь
  - Обнаружена Повелителем Кринжа
  - Значимость
    - **Мем-потенциал**: Бесконечный
    - ~~Реализм~~: Переоценен
    - Уровень интриги: Зашкаливает
```
&lt;/code&gt; 
&lt;/pre&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;отображается как&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;markmap&#34; style=&#34;height: 200px;&#34;&gt;

&lt;pre&gt;- Загадочная Лошадь
  - Обнаружена Повелителем Кринжа
  - Значимость
    - **Мем-потенциал**: Бесконечный
    - ~~Реализм~~: Переоценен
    - Уровень интриги: Зашкаливает&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;искусство-выделения&#34;&gt;Искусство Выделения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;mark&gt;Эта лошадь — не обычный скакун.&lt;/mark&gt; Она стоит как икона цифрового абсурда, свидетельство неутомимой креативности интернета.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;mark&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Созерцайте загадочную лошадь во всей её причудливой славе.&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;mark&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;призыв-к-действию&#34;&gt;Призыв к Действию&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Используйте выноски, чтобы значимость этого открытия никогда не была забыта:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% callout note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Эта очеловеченная лошадь может переопределить границы интернет-юмора.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% /callout %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;отображается как&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Эта очеловеченная лошадь может переопределить границы интернет-юмора.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Или, чтобы подчеркнуть серьезность этого откровения:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-yellow-100 dark:bg-yellow-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-red-400&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;M12 9v3.75m-9.303 3.376c-.866 1.5.217 3.374 1.948 3.374h14.71c1.73 0 2.813-1.874 1.948-3.374L13.949 3.378c-.866-1.5-3.032-1.5-3.898 0zM12 15.75h.007v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Советуем соблюдать осторожность: это изображение не для слабонервных.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;нашли-эту-страницу-полезной-рассмотрите-возможность-поделиться-ей--или-что-еще-лучше--распространите-легенду-загадочной-лошади-&#34;&gt;Нашли эту страницу полезной? Рассмотрите возможность поделиться ей 🙌 Или, что еще лучше — распространите легенду загадочной лошади! 🐴✨&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🧠 Величайшее Открытие Повелителя Кринжа</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/ai-performance/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/ai-performance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мазурский Александр, также известный как Повелитель Кринжа (формально Сеньор Смущения), провел ещё один легендарный вечер, предаваясь непрерывному запою мемов. Как раз когда его дух был готов исчезнуть в алгоритмической бездне, его усталые глаза наткнулись на нечто невиданное ранее — цифровую реликвию чистого абсурда. Откровение. Пророчество в пиксельной форме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изображение, сгенерированное ИИ. Птица. Не просто любая птица — синица с &lt;em&gt;огромными&lt;/em&gt; яйцами, величественно сидящая на ветке, словно осознающая свой космический вес. Сама дерзость её существования ошеломила его. Это было &lt;strong&gt;оно&lt;/strong&gt;. Следующий великий артефакт интернета.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;открытие&#34;&gt;Открытие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Веб-фреймворк Hugo Blox дает вам одни из самых гибких возможностей по открытию и архивированию мемов (гипотетически). Но даже величайшие инструменты не могли подготовить Мазурского к масштабу его находки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сокровище, скрытое в глубинах сгенерированного ИИ абсурда, это изображение было доказательством того, что машинное обучение наконец-то догнало самое &lt;em&gt;изысканное&lt;/em&gt; чувство юмора интернета.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;карты-безумия&#34;&gt;Карты Безумия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы осознать значимость этого момента, Мазурский сделал то, что сделал бы любой уважающий себя цифровой архивариус — он создал интеллект-карту. Потому что если сгенерированная ИИ &lt;strong&gt;синица с легендарными яйцами&lt;/strong&gt; заслуживала чего-то, так это структурированной документации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Используя интеллект-карты на основе Markdown, легендарное открытие было сохранено для будущих поколений:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;200px&#34;}
- Великая ИИ-Птица
  - Открыта Повелителем Кринжа
  - Важность
    - **Мем-потенциал**: Безграничный
    - ~~Биологическая точность~~: Неважна
    - Философская глубина: Неизмерима
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;отображается как&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;markmap&#34; style=&#34;height: 200px;&#34;&gt;

&lt;pre&gt;- Великая ИИ-Птица
  - Открыта Повелителем Кринжа
  - Важность
    - **Мем-потенциал**: Безграничный
    - ~~Биологическая точность~~: Неважна
    - Философская глубина: Неизмерима&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;искусство-выделения&#34;&gt;Искусство Выделения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;mark&gt;Эта птица была не обычной птицей.&lt;/mark&gt; Она заслуживала быть восславленной. Быть увековеченной.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;mark&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Созерцайте легендарную птицу.&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;mark&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;призыв-к-действию&#34;&gt;Призыв к Действию&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Используйте &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/#callouts&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;выноски&lt;/a&gt;, чтобы значимость этого момента не была потеряна:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% callout note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Эта сгенерированная ИИ птица может навсегда изменить наше восприятие мемов.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% /callout %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;отображается как&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Эта сгенерированная ИИ птица может навсегда изменить наше восприятие мемов.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Или, если вы хотите убедиться, что ваша аудитория действительно понимает серьезность этого момента:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-yellow-100 dark:bg-yellow-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-red-400&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;M12 9v3.75m-9.303 3.376c-.866 1.5.217 3.374 1.948 3.374h14.71c1.73 0 2.813-1.874 1.948-3.374L13.949 3.378c-.866-1.5-3.032-1.5-3.898 0zM12 15.75h.007v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Это изображение &lt;strong&gt;небезопасно&lt;/strong&gt; для слабых умов, не готовых к вершине абсурда ИИ.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;нашли-эту-страницу-полезной-рассмотрите-возможность-поделиться-ею--или-что-еще-лучше--распространите-легенду-о-птице-&#34;&gt;Нашли эту страницу полезной? Рассмотрите возможность поделиться ею 🙌 Или, что еще лучше — распространите легенду о птице! 🐦✨&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
