<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Прокрастинация | Cringe Lord</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Прокрастинация</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Прокрастинация</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Величественное одиночество туалета на вершине холма</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/toilet/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/toilet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;величественное-одиночество-туалета-на-вершине-холма&#34;&gt;Величественное одиночество туалета на вершине холма&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всё началось с невинной прокрастинации. Вы знаете, обычная рутина: открыть страницу с мемами &amp;ldquo;всего на пять минут&amp;rdquo; и всплыть на поверхность часы спустя с экзистенциальным кризисом. Но на этот раз что-то было иначе. Среди моря гифок с котиками и винтажных мемов я наткнулся на &lt;em&gt;это&lt;/em&gt; — захватывающую дух фотографию одинокого туалета, благородно расположившегося на вершине холма, обозревающего бескрайний горизонт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Туалет. На холме. В одиночестве. &lt;strong&gt;Величественно.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;философские-последствия-возвышенного-туалета&#34;&gt;Философские последствия возвышенного туалета&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сначала я рассмеялся. Потом я уставился. А затем — как истинный ценитель прозрений, вызванных интернетом — я начал &lt;em&gt;думать&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Разве это не вершина человеческого существования?&lt;/strong&gt; Сооружение, построенное с целью, теперь превосходящее простую функциональность, чтобы воплотить окончательную метафору жизненного одиночества.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Чувствует ли туалет себя одиноким?&lt;/strong&gt; Жаждет ли он посетителей, или он принял свою изоляцию, довольный своим панорамным видом?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Это, на самом деле, идеальный туалет?&lt;/strong&gt; Свободный от осуждающего взгляда общества, благословленный свежим воздухом и непрерывным пейзажем.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;произведение-искусства-памятник-стойкости&#34;&gt;Произведение искусства, памятник стойкости&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Можно только представить путь человека, построившего этот шедевр. Мечтал ли он о мире, где природа и необходимость сосуществуют в гармонии? Был ли он непонятым провидцем, осмеянным сверстниками, но непоколебимым в своем стремлении объединить санитарию с пейзажем?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно, этот туалет не просто объект, а &lt;strong&gt;заявление&lt;/strong&gt; — свидетельство настойчивости тех, кто отказывается принимать ограничения, кто смело спрашивает: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Почему бы и нет здесь?&amp;rdquo;&lt;/em&gt; вместо &lt;em&gt;&amp;ldquo;Почему здесь?&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вывод-прокрастинация--это-путь-к-просветлению&#34;&gt;Вывод: прокрастинация — это путь к просветлению&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обнаружил бы я это глубокое понимание, если бы не провел безответственное количество времени, пролистывая интернет-ерунду? Абсолютно нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, пусть это будет уроком для всех нас: иногда лучший способ размышлять о жизни — это позволить своему разуму бесцельно блуждать. Кто знает? Возможно, вы тоже однажды наткнетесь на изображение настолько мощное, настолько неожиданное, что оно изменит всё ваше понимание вселенной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А если нет, ну, по крайней мере, вы видели туалет на холме. Это тоже довольно круто.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
