<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MATLAB | Cringe Lord</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/tags/matlab/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/ru/tags/matlab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>MATLAB</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>MATLAB</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/tags/matlab/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>🤓 Языки научного программирования. Искусство заставить ваш мозг болеть</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/proglangs/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/proglangs/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;языки-научного-программирования-искусство-заставить-ваш-мозг-болеть&#34;&gt;Языки научного программирования: Искусство заставить ваш мозг болеть&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Итак, вы решили войти в славный мир научного программирования? Поздравляем! Теперь вы на пути бесконечной отладки, загадочных сообщений об ошибках и размышлений о том, почему ваш код прекрасно работает на вашем компьютере, но превращается в хаос на кластере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но прежде чем начать спуск в безумие, вам нужно выбрать свое оружие&amp;hellip; эм, я имею в виду, язык программирования. Итак, давайте взглянем на прекрасный выбор инструментов научного программирования, доступных нам, и почему каждый из них является одновременно благословением и проклятием.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обычные-подозреваемые&#34;&gt;Обычные подозреваемые&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;-python-король-удобства&#34;&gt;🐍 Python: Король удобства&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Python — бесспорный чемпион научных вычислений. Его легко читать, у него больше библиотек, чем вы когда-либо будете использовать, и он работает (в конце концов).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Плюсы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вы можете делать &lt;em&gt;всё&lt;/em&gt; в Python: анализ данных, моделирование, машинное обучение, вызывать древних ужасов из NumPy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jupyter notebooks заставляют вас чувствовать себя настоящим ученым (пока вы случайно не запустите ячейку дважды и не испортите весь набор данных).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщество огромное — если у вас есть проблема, кто-то, вероятно, уже решил её на Stack Overflow.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;❌ &lt;strong&gt;Минусы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скорость? Что это? Python смеется над производительностью.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ад зависимостей. Установка правильных версий NumPy, SciPy и Matplotlib — это искусство.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание параллельного кода? Приготовьтесь познакомиться с GIL (Global Interpreter Lock), вашим новым злейшим врагом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-matlab-дорогая-электронная-таблица&#34;&gt;🧮 MATLAB: Дорогая электронная таблица&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;MATLAB — это то, что происходит, когда ученым нужно кодировать, но они не хотят &lt;em&gt;по-настоящему&lt;/em&gt; кодировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Плюсы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Операции с матрицами ощущаются как магия.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличные возможности для построения графиков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Используется каждым инженерным отделом, поэтому вы &lt;em&gt;должны&lt;/em&gt; изучить его в какой-то момент.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;❌ &lt;strong&gt;Минусы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Стоит дороже вашей души.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Управление памятью? Никогда о таком не слышал.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если ваша исследовательская группа заставляет вас использовать MATLAB, это, вероятно, потому, что их 15-летние скрипты все еще работают (едва).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-fortran-древний&#34;&gt;👴 Fortran: Древний&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fortran существует дольше, чем большинство из нас, и он все еще отказывается умирать. Ученые любят его, потому что он &lt;em&gt;работает&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Плюсы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Молниеносно быстрый. Быстрее C в некоторых случаях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;До сих пор широко используется в физике и численном моделировании.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;❌ &lt;strong&gt;Минусы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ощущается как программирование в доме с привидениями — каждое изменение рискует разбудить призрака из 1970-х.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удачи в поиске современной документации, которая не выглядит так, будто она была напечатана на печатной машинке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди будут вас осуждать (но втайне уважать).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;почетные-упоминания&#34;&gt;Почетные упоминания&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; – Для людей, которые любят статистику и боль.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Julia&lt;/strong&gt; – Python, но &lt;em&gt;быстрее&lt;/em&gt; (в теории).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; – Когда Python недостаточно страдания для вас.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wolfram Mathematica&lt;/strong&gt; – Потому что почему бы не превратить математику в тёмную магию?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Выбор языка научного программирования похож на выбор любимого метода самоистязания. Независимо от того, какой вы выберете, вы проведете часы за отладкой, переписыванием и сомнениями в своём жизненном выборе. Но в конечном счете, истинный научный метод заключается в &lt;em&gt;эффективном&lt;/em&gt; страдании, и именно для этого существуют эти языки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь идите и кодируйте! Или пять часов смотрите на ошибку сегментации. В любом случае, вы занимаетесь наукой. 🔬🚀&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
